\chapter{Opis projektnog zadatka}

{Cilj projekta je razvitak web aplikacije s odgovarajućom programskom podrškom naziva GameEx. GameEx je web stranica koja nudi mogućnost iznajmljivanja i razmjene društvenih igara te formiranja grupa za igranje igara. Ova stranica omogućit će ljudima koji dijele zajedničku ljubav prema igranju igara da se povežu na jednom mjestu, ostvare nova prijateljstva, steknu nova znanja, ali i podijele svoja iskustva s drugima. Aplikacija je i odlično polazište za one kojima igre predstavljaju novi interes, možda nemaju dovoljno poznanstava ili jednostavno ne znaju odakle početi. GameEx uz sve navedeno pruža i ekonomičan pristup igranju igara, igre se međusobno razmjenjuju, iznajmljuju i posuđuju što omogućuje veliku uštedu igračima, a dobru zaradu iznajmljivačima. \\
	
	\underbar{Interesne skupine:}
	Iako je pretpostavka da će ovu stranicu ovu više koristiti osobe mlađe životne dobi ili oni s prethodnim iskustvom igranja, stranica je namijenjena svim zainteresiranima za pristup svijetu igara te je napravljena s idejom da se za svakog korisnika može pronaći ponešto bez obzira na njegovu dob, spol ili prethodno iskustvo u igranju igara. \\
	
	\underbar{Registracija korisnika:}
	Kako bi mogao pristupiti funkcionalnostima ove web stranice, korisnik (bio to igrač ili iznajmljivač) mora pristupiti registraciji, odnosno kreiranju svog korisničkog računa. Pri registraciji, korisnik će morati upisati korisničko ime, lozinku, email adresu te dodati svoju fotografiju. Nakon toga će na njegovu email adresu biti poslan link kojim će potvrditi postojanje svog računa. Iznajmljivač će još upisati dodatne podatke: puni naziv firme, adresu, telefon, web sjedište te OIB. Kako bi otvorio svoj račun na stranici i dobio dodatna ovlaštenja, morat će ga potvrditi i administrator. \\
	
	\underbar{Ovlasti korisnika:}
	Kada se osoba registrira kao igrač postupak traženja igara i timova za koje bi mu u stvarnosti ili na tipičnim oglasnicima trebalo dosta vremena postaje znatno lakši. Dostupan mu je pregled svih igara na stranici zajedno s njihovim specifikacijama: nazivom, fotografijom igre, kategorijom, službenim opisom, brojem igrača, prosječnim trajanjem i poveznicom na kojoj mogu saznati više informacija o igri. Također, svaki igrač na svom profilu ima popis igara koji posjeduje i po svojoj želji može mijenjati s ostalim igračima. Uz već navedene mogućnosti igrač također može i oglasom na stranici tražiti igrače za svoju ili posuđenu igru. Zahvaljujući oglasima igrač, koji sada postaje vlasnik grupe, može oformiti svoju grupu .Članovima grupe omogućena je zajednička komunikacija u obliku ugrađenog chata u aplikaciji. Kako bi se izbjegla neugodna iskustva i nezadovoljstvo korisnika svi igrači imaju mogućnost dobrovoljno napustiti timove u kojima se nalaze, ali na isti način mogu biti i izbačeni po odluci vlasnika grupe, uz to igrači po završetku igre jedan drugome ostavljaju recenziju koja će od tog trenutka biti vidljiva svima na njihovim profilima. }\\

{Za opskrbu igrača igrama zaduženi su iznajmljivači koji svojom registracijom na stranici ostvaruju pravo na iznajmljivanje uz naplatu preko PayPala. Međutim, kako bi korisnik mogao postati iznajmljivač mora biti u mogućnosti navesti firme za koju vrši trgovinu preko stranice kao i adresu, broj telefona, web adresu te OIB firme. Razgovor s potencijalnim klijentima i dogovor oko iznajmljivanja igre iz svog inventara igračima iznajmljivač obavlja u već navedenom integriranom chatu na aplikaciji.}\\

{Svaki igrač kao i iznajmljivač mogu dodavati igre. No, igre dodaje i moderator. Uz to moderator može uređivati društvene igre, primjerice, može promijeniti naziv igre što znači da moderator ima pristup bazi podataka.  Također ima mogućnost brisanja bilo koje od društvenih igara. Ukoliko igrač ili iznajmljivač odluči predložiti novu igru na web stranici, moderatoru je vidljiv njegov prijedlog kao i prijedlozi ostalih igrača/iznajmljivača.  Uz sve te mogućnosti, može uređivati i brisati recenzije koje si igrači ostavljaju nakon termina igranja te su mu vidljive i može brisati poruke iz svih razgovora.}\\

{Administrator je dionik koji ima ovlasti kao i ostali registrirani korisnici. Ima pristup bazi s popisom registrirani korisnika i njihovim osobnim podacima. On taj popis može vidjeti i uređivati. Administrator uz to stvara račune moderatorima.}\\

	\underbar{Grupe:}
	{Igrači se prilikom igranja odabrane društvene igre formiraju u grupe.  Svaka grupa ima svog vlasnika, a vlasnik je igrač koji je stvorio grupu. Prije dodavanja bilo kojeg igrača u grupu, vlasnik ga mora potvrditi. On može igrača izbaciti iz grupe, ali igrač ima mogućnost i dobrovoljno napustiti grupu.}\\

{Vlasnik može nove članove dodati direktno slanjem pozivnice drugim igračima, koju oni mogu potvrditi na svom profilu. Također, mogu objaviti oglas na kojeg se drugi igrači javljaju. U oglasu se preko karte može definirati približna lokacija na kojoj će se igrati igra.}\\

{Svaka grupa ima definiran svoj kapacitet te, kada se on popuni, igrači iz grupe označavaju u kalendaru kada su slobodni. Nakon toga vlasnik definira termin igranja.}\\

{Nakon što termin igranja prođe, igrač može ostaviti recenziju s ocjenom. Ona govori o tome što misli o drugom igraču kojeg ocjenjuje te može pomoći budućim grupama koje traže nove članove ako budu razmatrali tog ocijenjenog igrača. Takvu recenziju svaki pojedini igrač može ostaviti za sve igrače iz grupe. }\\


	\underbar{Slična programska rješenja:}
	{Moguća konkurencija mogla bi nam biti web stranica BoardGameGeek koja trenutno broji oko 2 milijuna članova diljem svijeta. Putem foruma moguće je pronaći grupu koja je lokacijski i interesno bliska baš vama, ali također i mijenjati i prodavati svoje društvene igre. Budući da je naša aplikacija namijenjena užem geografskom području naša prednost je da će traženje grupa biti preglednije i pristupačnije jer je naša aplikacija na hrvatskom jeziku te nije potrebno poznavanje engleskog jezika da bi se mogla koristiti maksimalna funkcionalnost stranice, uz to bit će točno određeno koliko članova se prima.}\\
	
		\begin{figure}[H]
		\includegraphics[width=1\linewidth]{slike/BoardGameGeek.PNG} %veličina u odnosu na širinu linije
		\caption{Izgled početne stranice web stranice BoardGameGeek}
		\label{fig:promjene2} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
	\end{figure}

{Još jedna aplikacija koje je funkcijski slična našoj web aplikaciji je The Royal Society of Gamers, koja je prije desetak godina bila podcast, a sada je na njoj moguće pronaći kartu na kojoj su prikazane grupe za igranje društvenih igara. Detalji o grupama na toj stranici nisu poznati, no na našoj smo to planirali implementirati.}\\

	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\linewidth]{slike/TheRoyalSocietyOfGamers.PNG} %veličina u odnosu na širinu linije
	\caption{Izgled početne stranice web stranice The Royal Society Of Gamers}
	\label{fig:promjene2} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
\end{figure}

	\underbar{Moguće nadogradnje:}
	{Našu buduću web aplikaciju mogli bismo unaprijediti tako da postavimo mogućnost biranja da stranica bude na nekom drugom jeziku osim hrvatskog, na primjer engleskom, španjolskom ili talijanskom, te tako omogućimo većem broju zainteresiranih igrača da se priključe nekoj slobodnoj igri.}\\

{Sakupljanje „nagradnih bodova“ za vjerne korisnike aplikacije potencijalno bi bila korisna nadogradnja jer bi korisnike potakla na češće korištenje stranice. Primjerice, za svaku odigranu igru ili neku sličnu radnju na stranici, dobio bi se po jedan nagradni bod, a nakon x skupljenih bodova mogao bi se preuzeti neki oblik nagrade.}\\

{Također, mogli bi se sakupljati dodatni „nagradni bodovi“ u igrama koje se igraju u timovima. Nakon odigrane igre igrači iz tima se međusobno ocjenjuju npr. dodjeljivanjem  određenog broja zvjezdica svojim suigračima. Igrači bi određivali broj zvjezdica (od 1 do 5) na temelju uigranosti, suradnje, sposobnosti i sličnih kvaliteta igrača kojeg ocjenjuju. To bi olakšalo drugim igračima da u  budućim timskim igrama slažu timove birajući samo dobro ocijenjene igrače.}\\

\eject